Triyaapp.com проэкт основанный на yii2
============================

Тестовое задание на должность программист:
   - Реализовать блог платформу с функций подписок. Должна быть возможность зарегистрироваться и авторизоваться на сайте.
   - Авторизованный пользователь должен иметь возможность размещать записи в своем блоге и подписываться на других пользователей.
   - У авторизованного пользователя должна быть лента, где отображаются записи размещенные другими пользователями на которые он подписан.
   - Сайт должен быть написан на PHP с использованием любого фреймворка.
   - Красоту в HTML и CSS наводить не нужно. Только необходимый минимум.
   - Код разместить в публичном репозитории на любом сервисе (github, gitlab, bitbucket, etc)
   - В файле README.md разместить инструкцию по разворачиванию сайта на русском языке.

Описание
-------------------
- База данных сделана на основе ER-модели

![Later ER-model](er.png)
- По этой ER-модели сделаны миграции, для быстрого разворачивания базы

Установка
------------
### Установка веб-сервера через Vagrant
(шаг можно пропустить при наличии веб-сервера)

 - установить [VirtualBox](https://www.virtualbox.org/);
 - установить [Vagrant](https://www.vagrantup.com/);
 - открыть в браузере [Puphpet](https://puphpet.com);
 - перетянуть в окно браузера файл config-example.yaml;
 - на первой вкладке [Deploy Target -> Locally](https://puphpet.com/upload-config#vagrantfile-local), заменить содержимое поля Folder Source на локальный путь к папке с проектами(не на путь к папке проекта, а на путь к папке в которой лежит папка с проектом, будьте внимательны!);
 - скачать настроенный архив в вкладке [Create Archive](https://puphpet.com/upload-config#create);
 - распаковать архив в папку с проектом;
 - из директории с проектом запустить vagrant
 
 ~~~
 vagrant up
 ~~~
 
 - Добавить dns запись в файл hosts(host) машины
 
  ~~~
  192.168.56.200    triyaapp.com
  192.168.56.200    www.triyaapp.com
  ~~~
  
 - После запуска вагрант-машины, зайти в ssh и продолжить установку.
 
  ~~~
  vagrant ssh
  ~~~
  

### Обновление зависимостей через Composer

Воспользоваться [Composer](http://getcomposer.org/), и провести его инициализацию.

~~~
php composer.phar global require "fxp/composer-asset-plugin:^1.2.0"
php composer.phar update
~~~


### Установка зависимых библиотек через архив

В случае если не удалось воспользоваться Composer.
Распаковать архив vendor.zip в папку с проектом.




### База данных
В случае установки приложения не через приложенный vagrant-файл, исправить подключение приложения к базе можно в файле /config/db.php.
В случае проблем с миграциями, создана директория sql, которая содержит дамп тестовой базы.
~~~
/config/db.php
~~~

Выполнить вход по ssh в терминал сервера, перейти в директорию с проектом и запустить установу install.sh. Данный файл:
 - применит миграции из директории migrations; 
 - заполнит базу данных начальными данными из директории fixtures; 
 - создаст пользователей из консольной части программы(директория commands)

~~~
./install.sh
~~~
